{
    "question": "Apa itu LDS? dan kepanjangannya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "LDS atau LSD nih? coba cek ulang...",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-10-unsur-kimia-beserta-2-sifat-fisika-dan-1-sifat-441",
            "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-di-pisahkan-d-705",
            "question": "1.jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!    2. seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi.berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!\r\nPLEASE JAWAB....\r\nPRnya buat besok lagi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena zat zat penyusunnya dipisahkan secara fisika<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-diduga-menggunakan-obat-terlarang-dapat-diidentifi-716",
            "question": "Seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi. Berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena orang yang mengonsumsi obat terlarang memang bisa di tes urine",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenalakalan-remaja-di-kota-besar-secara-kualitatif-menonjol-karen-208",
            "question": "Kenalakalan remaja di kota besar secara kualitatif menonjol karena    a. banyak tekanan sosial\r\nb kurangnya akomodasi\r\nc masyarakat individualistis\r\nd kontrol sosial rendah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. banyak tekanan sosial",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya A, karena tekanan batin.<br>contohnya : kalo A enggak nakal dibilangnya pengecutlah,,inilah dan itu. Jadi si A ikut bandel juga karena pengaryh teman-temannya<br><br>itu menurut aku :):)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-golongan-darah-manusia-hanya-terbagi-3-yaitu-ab-dan-0-168",
            "question": "Mengapa golongan darah manusia hanya terbagi 3? yaitu A,B, dan 0     kenapa tidak ada golongan darah yang lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada satu lagi golongan darah yaitu AB, <br>maka golongan darah ada 4 (A, B ,AB, dan O)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan golongan darah hingga kini merupakan salah satu misteri alam. \nSebagai individu manusia, masing-masing memiliki gen, bentuk tubuh, \ngolongan darah dan banyak lagi yang berbeda. Ini merupakan keajaiban \nkehidupan.<br><br>Belum ada ilmuwan yang mampu menjelaskan secara pasti \nmengapa ada 4 jenis golongan darah yang berbeda pada manusia. Ilmu \npengetahuan pun tidak bisa menjelaskan sepenuhnya apa yang terjadi di \nalam. Tapi manusia dituntut untuk terus mempelajari ciptaan-Nya.<br>:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-dan-persamaan-air-dan-susu-strawberi-716",
            "question": "Perbedaan dan persamaan air dan susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan : beda warna(fisika), beda rumus kimia, beda rasa, beda massa jenisnya\nPersamaan : sama\" benda cair yang mengalir dari tempat tinggi ke tempat rendah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan : rasa, bau, massa jenisnya, warna<br>persamaan : sama2 zat cair<br>semoga benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyak-nya-mengenai-cara-menghemat-en-168",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak banyak nya mengenai cara menghemat energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mematikan lampu pada siang hari\n2. usahakan memakai laptop jangan memakai komputer\n3. tutup keran ketika udah dipakai\n4. mematikan barang elektronik yang tdk dipakai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-plasma-itudapatkah-wujud-zat-plasma-dapat-kita-temui-di-266",
            "question": "Apakah plasma itu?dapatkah wujud zat\u00a0plasma dapat kita temui di bumi kita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Plasma adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir. Malah, sebagian orang mendeskripsikan petir itu sendiri adalah plasma. Kilatan terang-benderang yang kita saksikan dari petir adalah radiasi elektromagnetik (termasuk di dalamnya cahaya tampak, gelombang radio, dan sinar-X) yang dipancarkan oleh plasma. Selain itu, plasma pada petir membawa arus sampai 30.000 ampere dan memiliki temperatur sampai 28.000 kelvin. Plasma juga ada di dalam tabung televisi (bukan monitor datar seperti pada laptop) dan lampu neon.<span>Namun, se PLASMA</span><span>\u00a0adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi. Interaksi ionik antar molekul-molekul bermuatan yang ada dalam plasma memberikan plasma sifat-sifat yang berbeda dari tiga wujud lain.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-pemisahan-campuran-campuran-dengan-cara-sublimasi-420",
            "question": "Apa tujuan pemisahan campuran campuran dengan cara sublimasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kotoran yg tidak menyublim akan tertinggal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar dapat meisahkan campuran yang salah satunya dapat menyublim sedangkan salah satunya tidak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}